★麥當勞成無家者避風港 助「麥難民」抵寒風刺骨

劏房內有床蝨難以入睡 情願到快餐店借宿

已露宿一年的Maymay，中五畢業，曾擔當過文員工作，惟年屆60及患有皮膚問題，不能從事清潔工作。她坦言自己年紀大，尋求工作時有一定困難，故目前領取綜援生活。她指，自己曾於深水埗租劏房，惟太多木蝨及床蝨使她難以入睡，故情願到24小時快餐店借宿：「太多小昆蟲，咬到我瞓唔到！」

不少露宿者都習慣把所有「家檔」帶在身邊，Maymay亦不例外。她外出時不僅須攜帶5個小背包及1個重有10公斤的行李箱，更笑言：「日日都好似做運動咁。」Maymay指，由於帶有大量行李，不時遭到小巴及九巴拒載，更有餐廳以「地方淺窄」為由，把她拒諸門外，慨嘆街友可容身的地方越來越少。

凌晨12時已有5名露宿者到麥當勞「埋位」

《香港01》記者昨晚（8日）到深水埗的一間麥當勞觀察時，接近凌晨12時已有至少5名露宿者「埋位」，瑟縮在餐廳的一角，準備入睡。Maymay笑指，凌晨12時對露宿者而言時間尚早，料到1至2時會有更多露宿者到快餐店留宿：「天氣凍會多人啲，麥當勞有洗手間去，又唔洗吹風。」

Maymay指，平日自己會在凌晨12時到麥當勞，小睡片刻至早上5、6時離去，到附近體育館或圖書館流連，或參加社區活動。她坦言，在快餐店留宿並不好受，經常被食客冷嘲熱諷，如形容她有一股異味等，更有食客會直接向經理投訴、請她們離開。

她指，事實上各間24小時快餐店對無家者態度不一，部份會體諒讓他們留宿，有些則態度較差，如員工會刻意把餐廳音響調高，或大力拉扯枱凳等，讓無家者無法入睡。Maymay稱，明白餐廳沒有義務提供地方給無家者留宿，故到快餐店借宿都會做好自己本份，避免影響到其他食客：「如果佢哋趕我哋走就要去第二間。」

Maymay盼可早日上樓、有瓦遮頭

Maymay道出，在露宿的一年間，留意到有街友因沒錢買飯，只喝熱水果腹保暖，更有部份吃其他食客留下的食物，感到心酸：「人都要面，見到佢哋食緊其他食客食淨嘅嘢，就扮瞓覺。」她指出，盼政府興建更多社會房屋，提供更多房屋供應，讓更多流離失所的街友可早日「上樓」，免受到處流浪之苦。

麥難民

成日走去搞尻人地 遲早搞到佢地M記都無得訓

其實D露宿者可唔可以自覺晌麥記瞓埋一堆位置。
某間麥當勞有2層。樓上基本上已經封咗係留俾露宿者瞓
但係D露宿者都仲要瞓埋樓下嗰層。仲要唔係瞓埋一堆。
仲要好大陣臭味 避都冇位避

唉

老貓

點解麥當勞唔會趕走佢地？

你黎趕？

(舊)公司政策

好多有精神問題
當然有好多係N 無 somehow 又無公屋

麥當勞趕走佢地會比連登屌到仆街

社企

你又知訓街嘅一定係產共?

大陸地大就俾你住?
大陸清除低端人口個d你唔講?

產共 --> *親共

最仆街係呢啲友專揀卡位訓 你喺佢去廁所唔知佢訓緊時坐低食野佢出返黎見到冇左個位會屌你霸左搞到佢冇得訓

Macfugees

你估連登真係影響力咁大咩

痴線狗都不如，如果我折墮到咁我寧願死咗佢好過

老貓的故事令人動容
去搵蓋清訓?

錯的是政府